拆除分離主義標誌不力 加泰自治區主席議員資格被西班牙褫奪

西班牙選舉委員會周五下令，褫奪加泰隆尼亞自治區政府主席托拉（Quim Torra）的地區議會議員資格，由於加泰自治區主席是由地區議會選舉產生，托拉失去議員資格，意味他亦會喪失自治區政府主席的職位。

西班牙選舉委員會的決定依據，是法院早前裁定了托拉，在大選期間未有遵照法令移除在公共建築物上的分離主義標誌，因此禁止他出任公職18個月。

今年57歲的托拉律師出身，是加泰獨立的支持者，2017年勝出加泰議會選舉，及後在2018年5月再被推選出任加泰自治區政府主席，重新從西班牙中央政府手中，接過加泰部分管治權。